「期權專家」變樓神 揸30物業致富

金融界金曹(中國銀河國際林志良)不但期權投資叻，更認定「磚頭」最實際，大學畢業後即上車，其後更於內地、香港、澳洲及加拿大「密密掃」，4個地區至今坐擁超過30間物業，每年租金數百萬元，堪稱隱形樓神。究竟他的物業王國是如何建成？今次他公開其致富的秘技。

對於期權投資者來說，「金曹」這個名字一點也不陌生，有「期權專家」之稱的中國銀河國際證券（香港）環球市場部銷售總監林志良，今次卻少有地分享物業投資之道。

他表示，當時與另一半於中學時開始拍拖，在24歲成家立室，他笑言當時是受「形勢所迫」才會急於買樓；當年夫婦二人均擔任教師，擁穩定收入，每月合共儲逾萬元，計算過後，發覺供樓負擔不算大，同時亦需要購上車盤作新婚之用，最後買入一個位於大埔，面積約300多方呎的兩房單位，購入價僅30多萬元，呎價僅約千元，當時繳付約3萬元首期，每月供款約二千元，相當輕鬆。

他回想，教師收入雖然穩定，但當年最高月薪亦只能達5萬元，他認為在工作上可發揮的空間不大；另一邊廂，太太亦建議他可轉行金融業，其後他決定轉戰金融界別，並在滙豐正式開始他的金融圈生涯。薪酬方面，由於他的薪金有大幅調整，所以家中所有使費由他一力承擔，而太太亦持家有道，平日「慳得就慳」，更堅持把自己那一份人工全數儲起，務求盡快再添購「磚頭」。

這對「慳錢夫婦」在上車後3年便「添食」，在近1990年以200多萬元購入鰂魚涌太古城一個面積約800方呎單位。金曹指，當年普遍樓宇按揭利率約8至9厘，由於他以銀行員工身份去申請，所以能享約2厘利率的按揭優惠；持貨數年後，他們亦沽出太古城單位，賺幅逾3成，然後再以近400萬元購入西貢逾2,000方呎獨立屋作自住。

夫妻一早已對投資策略有共識，不會以「賺到盡」的心態去投資，每當單位樓價升約2至3成便會沽貨，然後再購入新單位，加上太太採取「快狠準」的投資策略，在沙士年大膽入市，令財富慢慢累積起來，其後在東涌、港島半山等地區均有投資物業，最高峰曾在港手揸十多層樓收租，每月最少用7萬元供樓。

在這二十多年間，樓市經歷多次風浪，但金曹深信樓價會逐升，不過他直言：「樓市好嘅時候基本上租金可以完全覆蓋到供樓支出。樓市跌嘅時候，我又會計好條數，就算跌我都未必會沽，如果嗰個單位係有升值潛力，又容易租得出，咁我會留着層樓先，寧願白白貼幾千蚊，等佢升返；但若然個單位好難租得出，要貼成萬蚊，咁我就會寧願蝕少少都沽出去。」

要成為驕子，定必要先快人一步，而金曹對於物業投資的眼界多年前已飛出香港，在1990年開始在不同地區購買多個物業，包括深圳、澳洲、加拿大，其中最大手莫過於在1997年前，在深圳連購超過二十伙，當時每伙樓價平均亦只是30多萬元人民幣，當地樓價在這十多年間急劇上升，樓價與香港幾近睇齊，保守估計，他在深圳所持有的單位現時市價合共達億元。

金曹認為，以投資者的角度來看，香港現時樓價太貴，普遍租金回報率僅約3厘或以下，所以他於早年已涉足海外物業。於加拿大讀書的他，對學校區有種情意結，加上在2000年時，他知道當地一家油公司即將擴展，並需在鄰近地區尋找，並願意以高價租用多個單位作員工宿舍，有見及此，他在當地連購逾十多個開放式公寓，每伙約百多萬港元，租金回報高達10厘；持貨數年後，分批沽出單位，每伙平均賺幅達3成。現時他仍然持有其中一個鄰近母校的單位作為記念。

近年金曹在香港醉心分享財經資訊，主力開班教學，身為「期權專家」的他更開始在文壇大展拳腳，近月更推出《期權制勝2》，分享股票期權獲利十八絕招，指賺期權金如同收租一樣過癮。

訪問當天，金曹除分享了物業投資經驗之外，亦有說出對於父母為子女置業的睇法。原來他已一早已為女兒作好準備，為正在澳洲就讀法律系的22歲女兒在當地置業，購入一個逾800方呎單位，樓價逾500萬港元，單位更可享全海景。不過，這位「慈父」只付了樓價3成作首期，即約150萬港元，待女兒畢業後便會由她自行供款。

嗯

成功既例子往往都好冠冕堂皇，其實只不過係時勢造英雄。

期權只係個朵姐 炒樓先係王道

唔係話葡萄 我係佢咁有錢真係拎時間出黎減下肥好過 健身d先有排歎

以前真係叫儲到錢買

依家一世都無第一間，點賺呀

佢期權功力我懷疑未必有資格開班教人，佢開班教人炒樓應該更啱佢多d。如果有邊個巴打見佢咁有錢就跟佢做期權，結果絕對唔係你想像中咁

今時今日 已經冇可能再用到佢個方法

樓市期權
買樓: long call
賣樓: long put
市跌then放租: short call
市升then放租: short put

計風險同回報，樓市期權冇得輸
不過啲權金同按金

吹到期權專家，以為用期權賺30層樓

佢似係教期權揾錢多過自己玩期權而賺錢

他都幾勵害，除了在香港，澳洲，加拿大都買了物業，連木星上大紅班省的「內地」都買了物業！

到底坐咩野火箭去木星？

揸30物業玩樓市期權致富

期權一定係跟一心哥學啦！屌，條撚樣都on9，睇咩未平倉合約，咩大户位

我未見過一個老細冇炒樓可以玩到上市 就係咁多

歐陽一心好似都有跟過金曹

曾經同一間公司，唔等於跟過！～
期權有另一個姓杜既講得合理好多

首期3萬

此post 已完

沙士果陣唔買樓，抵你班仆街無樓

讀緊小學我都想有錢買呀
又冇Daddy

沙士都無三萬蚊首期啦， 三十萬個數80年代樓黎

跟bass sir玩option好過啦

金曹係帶歐陽一心入行